DR女醫生認療程科學基礎不足 控方：CIK防癌只是神話

DR女醫生認療程科學基礎不足
控方：CIK防癌只是神話

法庭

被告麥允齡指DR老闆周向榮（圓圖）是CIK療程負責人。資料圖片

【DR誤殺案】
【本報訊】DR醫學美容的CIK療程涉釀成一死兩傷殘，案件昨在高院續審。被告女醫生麥允齡接受控方盤問時，承認CIK療程的科學基礎不足。控方質疑CIK可清除潛在癌細胞只是「神話」（myth），而DR的銷售計劃是把客人蒙在鼓裏，不安排他們檢查有否癌症，或是否需提升體內CIK細胞。

記者：勞東來

麥允齡供稱抽取血液中的CIK細胞、培植後輸回體內，可調節免疫系統，清除基因變異的潛在癌細胞，減低疾病風險。控方指CIK療效其實沒有穩固的科學基礎，麥表示：「有科學基礎，但我同意嗰個基礎係冇足夠嘅驗證去支持。」

控方質疑麥施行療程前，為何不安排客人檢查體內CIK細胞水平，她如何得知客人需要更多CIK細胞。麥一時語塞，稱沒有想過。控方續指DR只是用一個保健神話去賺錢，麥否認。

控方又指呈堂的醫學文獻中，未曾將CIK療程用於非癌症病人，而用於治癌的效果亦好壞不定，故根本沒基礎指療程可清除所有潛在癌細胞。麥說同意不能清除「所有」潛在癌細胞，她亦從沒聲稱可預防所有癌症。至於為何不安排客人事先檢查有否癌症迹象，麥指客人找她並非想診斷癌症。

女醫生：周向榮是負責人

麥憶述3名事主於2012年10月3日接受CIK注射後不適，翌日相繼入院，她整天忙於處理事主狀況。當晚11時她到警署錄口供，一直至凌晨4時，當時感到緊張及難過，又擔心事主及感到徬徨。麥稱當時不知CIK療程有細菌污染及死亡風險，否則不會施行療程。

DR老闆周向榮早前指次被告陳冠忠是CIK療程負責人，陳的大律師昨問麥知否誰是負責人，麥指是周。她稱除依賴實驗室確保CIK製品已做細菌測試，亦信賴周會確保，因周本身是醫生，認識很多專家，有新近的醫療知識，知道公司各部門的運作，並請到一名教授做實驗室醫學總監，「相信佢都係想將件事做好」。聆訊今續。

案件編號：HCCC437/15

myth 譯做神話？ 好咩？

傳說好啲

CIK治癌功效成謎

我會叫迷思

醫生喎